無知一問，古代啲女子

是咪真係唔可以出街？
尤其未婚果啲

有錢果啲先係

無錢果啲，出街唔驚比人拐左去？

唔同年代都唔同

一般係明朝先比較深閨

周街無女？

無錢嘅就落田幫手㗎啦，係有錢嘅先會深閨加紮腳

唐朝女子咪話出街，騎馬都得

女唔係無 , 不過無而家咁多

低胸裝？

好肥美？

少咪好似仲危險？

某程度上黎講都係

你夠膽既做乜都得

第一，古代範圍太大
唔同朝代，唔同風氣
好難一言概之

第二，唔同家庭，唔同諗法
大戶人家閨秀，同流落風塵係兩回事

如果講古代女子嘅封閉
東坡有首詞寫得好仔細：
一牆之隔：古典愛情之空間意象 讀東坡蝶戀花(花褪殘紅青杏小)

另外，張曉風有篇文都值得睇：

如果講果幾個代表朝代呢？
秦漢晉隋唐宋元明清

基本上係越後越保守
好似係

詳情係點？

記得探長有文講唐代妓院好出名

Is

巴士

醒啲啦